\subsection{A base canônica de $\reals^n$}

  Quanto à base canônica
  $\vector{e_1}$,
  $\vector{e_2}$
  e
  $\vector{e_3}$,
  note que
  \begin{equation*}
    P_{\vector{e_j}}(\vector{e_k})
    =
    \delta_{jk},
  \end{equation*}
  onde
  \begin{equation*}
    \delta_{jk}
    =
    \begin{cases}
      1, & j = k
      \\
      0, & j \neq k.
    \end{cases}
  \end{equation*}
  Dizemos que a base canônica é \emph{ortonormal},
  pois cada elemento tem norma $1$,
  e elementos distintos são ortogonais.

  \nftikzpic{02/01/figs/projection_to_vector-orthonormal.tikz}
